.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-CONVERT" "1" "febrúar 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
ebook-convert \- ebook-convert
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-convert input_file output_file [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Convert an e\-book from one format to another.
.sp
input_file is the input and output_file is the output. Both must be specified as the first two arguments to the command.
.sp
The output e\-book format is guessed from the file extension of output_file. output_file can also be of the special format .EXT where EXT is the output file extension. In this case, the name of the output file is derived from the name of the input file. Note that the filenames must not start with a hyphen. Finally, if output_file has no extension, then it is treated as a directory and an "open e\-book" (OEB) consisting of HTML files is written to that directory. These files are the files that would normally have been passed to the output plugin.
.sp
After specifying the input and output file you can customize the conversion by specifying various options. The available options depend on the input and output file types. To get help on them specify the input and output file and then use the \-h option.
.sp
For full documentation of the conversion system see
conversion
.sp
Whenever you pass arguments to \fBebook\-convert\fP that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.sp
Valkostir og sjálfgefnir valkostir breytast eftir sniði á hvoru tveggja inntaki
og úttaki, þannig að best er að skoða ávallt með:
.sp
ebook\-convert myfile.input_format myfile.output_format \-h
.sp
Hér fyrir neðan eru valkostir sem eru sameiginlegir í öllum umbreytingum
og þar á eftir eru valkostir sem eru sértækir fyrir hvert inntaks\- og úttakssnið.
.INDENT 0.0
.IP \(bu 2
\fI\%INNTAK VALKOSTIR\fP
.IP \(bu 2
\fI\%ÚTTAK VALKOSTIR\fP
.IP \(bu 2
\fI\%ÚTLIT OG VIÐMÓT\fP
.IP \(bu 2
\fI\%TILGÁTUVINNSLA\fP
.IP \(bu 2
\fI\%LEITA OG SKIPTA ÚT\fP
.IP \(bu 2
\fI\%FINNA UPPBYGGINGU\fP
.IP \(bu 2
\fI\%EFNISYFIRLIT\fP
.IP \(bu 2
\fI\%LÝSIGÖGN\fP
.IP \(bu 2
\fI\%VILLULEIT\fP
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
sýna þessi hjálparskilaboð og hætta
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-input\-profile
Tilgreina intaksforstillingu. Inntaksforstilling veitir umbreytingarferlinu upplýsingar um hvernig skal túlka ýmsar upplýsingar í inntakssjalinu. Til dæmis upplausnarháðar lengdir (þ.e. lengd í myndeindum). Val er um:cybookg3, cybook_opus, default, hanlinv3, hanlinv5, illiad, irexdr1000, irexdr800, kindle, msreader, mobipocket, nook, sony, sony300, sony900
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-list\-recipes
List builtin recipe names. You can create an e\-book from a builtin recipe like this: ebook\-convert \fB"\fPRecipe Name.recipe\fB"\fP output.epub
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-output\-profile
Specify the output profile. The output profile tells the conversion system how to optimize the created document for the specified device (such as by resizing images for the device screen size). In some cases, an output profile can be used to optimize the output for a particular device, but this is rarely necessary. Choices are:cybookg3, cybook_opus, default, generic_eink, generic_eink_hd, generic_eink_large, hanlinv3, hanlinv5, illiad, ipad, ipad3, irexdr1000, irexdr800, jetbook5, kindle, kindle_dx, kindle_fire, kindle_oasis, kindle_pw, kindle_pw3, kindle_voyage, kobo, msreader, mobipocket, nook, nook_color, nook_hd_plus, pocketbook_900, pocketbook_pro_912, galaxy, sony, sony300, sony900, sony\-landscape, sonyt3, tablet
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
sýna útgáfunúmer forrits og hætta
.UNINDENT
.SH INNTAK VALKOSTIR
.sp
Stillingar á vinnslu inntaks mobi skrárinnar
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-input\-encoding
Tilgreina stafakóðun í inntaksskjalinu. Virkjun þessarar aðgerðar mun yfirprenta kóðanir sem tilgreindar eru í skjalinu sjálfu. Mjög gott að nota á skjöl sem ekki tilgreina kóðun eða hafa rangar kóðunarskilgreiningar.
.UNINDENT
.SH ÚTTAK VALKOSTIR
.sp
Stillingar á vinnslu úttaks epub
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-split\-on\-page\-breaks
Turn off splitting at page breaks. Normally, input files are automatically split at every page break into two files. This gives an output e\-book that can be parsed faster and with less resources. However, splitting is slow and if your source file contains a very large number of page breaks, you should turn off splitting on page breaks.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-epub\-flatten
Þessarar aðgerðar er einungis þörf ef nota á EPUB skrána í FBReaderJ. Hún mun fjarlægja allar undirmöppur í EPUB skránni þannig að skrárnar verða allar í efsta lagi.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-epub\-inline\-toc
Bæta við innvöfðu efnisyfirliti sem mun birtast sem hluti af megin innihaldi bókar.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-epub\-toc\-at\-end
Setja innvafið efnisyfirlit aftast í bókina í stað fremst.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-epub\-version
The version of the EPUB file to generate. EPUB 2 is the most widely compatible, only use EPUB 3 if you know you actually need it.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-extract\-to
Setja innihaldið í tilbúnu EPUB skránni í tilgreinda möppu. Farið varlega, því innihald möppunnar er fyrst fjarlægt.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-flow\-size
Skipta öllum HTML skrár stærri en þetta (í kB). Þetta er nauðsynlegt því flestir EPUB lesarar ráða ekki við stórar skrár. Sjálfgefna gildið 260KB er stærðarmörk Adobe Digital Editions. Veldu gildið 0 til að gera stærðarskiptingu óvirka.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-no\-default\-epub\-cover
Venjulega, ef inntaksskrár hafa enga forsíðu og hún er ekki tligreind, þá er forsíða útbúin með titli, höfundi o.s.frv. Hér er þessi forsíðutilbúningur gerður óvirkur.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-no\-svg\-cover
Ekki nota SVG sem forsíðu. Notið þessa stillingu ef EPUB skrá verður notuð í tæki sem styður ekki SVG snið, svo sem iPhone og JetBook Lite. Án þessarar stillingar þá munu slík tæki birta auða forsíðu.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-preserve\-cover\-aspect\-ratio
Þegar SVG forsíða er notuð þá mun þessi aðgerð valda því að forsíðan skalast svo hún fyllir laust skjásvæði en heldur sínum hlutföllum (hlutföll breiddar og hæðar). Það þýðir að það gætu komið hvítar spássíur til hliðar eða ofan og neðan við myndina en hún aflagast ekki. Án þessarar aðgerðar þá gæti myndin aflagast eitthvað en verður án spássíu (hvítra jaðra).
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-pretty\-print
Ef tilgreind, þá mun úttaksviðbótin reyna að skapa úttak sem er eins mannvænt til aflestrar og hægt er. Sumar úttaksviðbætur eru ónæmar fyrir þessu.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-toc\-title
Titill á öllum innvöfðum efnisyfirlitum.
.UNINDENT
.SH ÚTLIT OG VIÐMÓT
.sp
Stillingar á útliti og framsetningu úttaks
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-asciiize
Transliterate unicode characters to an ASCII representation. Use with care because this will replace unicode characters with ASCII. For instance it will replace \fB"\fPМихаил Горбачёв\fB"\fP with \fB"\fPMikhail Gorbachiov\fB"\fP\&. Also, note that in cases where there are multiple representations of a character (characters shared by Chinese and Japanese for instance) the representation based on the current calibre interface language will be used.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-base\-font\-size
The base font size in pts. All font sizes in the produced book will be rescaled based on this size. By choosing a larger size you can make the fonts in the output bigger and vice versa. By default, when the value is zero, the base font size is chosen based on the output profile you chose.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-change\-justification
Breyta textajöfnun. Gildið \fB"\fPvinstri\fB"\fP breytir öllum jöfnuðum texta í frumskránni þannig að hann jafnast vinstra megin (þ.e. ójafnaður). Gildið \fB"\fPjafna\fB"\fP breytir öllum ójöfnuðum texta í jafnaðan. Gildið \fB"\fPupprunalegt\fB"\fP (sjálfgefið) breytir ekki jöfnun í frumskránni. Takið eftir að einungis sum úttakssnið styðja jöfnun.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-font\-rescaling
Gera alla endurkvörðun leturstærða óvirka.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-embed\-all\-fonts
Ívefja stafagerð sem notuð er í innsettri skrá ef hún er ekki nú þegar ívafin. Þessi aðgerð leitar að umbeðnum stafagerðum og ef þær finnast, þá verða þær ívafðar. Ívafning mun einugis virka ef sniðið sem þú ert að breyta í styður ívafðar stafagerðir, svo sem EPUB, AZW3, DOCX eða PDF. Vinsamlegast tryggðu að þú hafir réttu leyfin til að ívefja þær stafagerðir sem notaðar eru í skránni.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-embed\-font\-family
Ívefja tiltekna leturgerð inn í bókina. Þannig er \fB"\fPgrunn\fB"\fP leturgerð bókarinnar tilgreind. Ef innflutta skráin tilgreinir eigin leturgerð, þá gæti hún yfirprentað þessa grunnleturgerð. Þú getur notað leturgerðarsíu til að fjarlægja leturgerðir úr innfluttum skrám. Takið eftir að ívafning virkar einungis í vissum gerðum úttaksskráa, aðallega EPUB, AZW3 og DOCX.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-expand\-css
By default, calibre will use the shorthand form for various CSS properties such as margin, padding, border, etc. This option will cause it to use the full expanded form instead. Note that CSS is always expanded when generating EPUB files with the output profile set to one of the Nook profiles as the Nook cannot handle shorthand CSS.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-extra\-css
Annað hvort slóðin á CSS stílblað eða hrátt CSS. Þetta CSS mun bætast við stílsreglurnar í frumskránni, til að skrifa yfir þær reglur.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-filter\-css
CSS eigindalisti, aðskilin með kommum, sem verða fjarlægð úr öllum CSS stílum. Þetta er notadrjúgt ef tilvist einhverra stílsupplýsinga kemur í veg fyrir að hægt sé að skrifa yfir þær í tækinu þínu. Til dæmis: font\-family,color,margin\-left,margin\-right
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-font\-size\-mapping
Vörpun úr CSS\-leturheitum yfir í leturstærð í punktum. Dæmigerð uppsetning er 12,12,14,16,18,20,22,24. Þetta er vörpun stærða frá xx\-smátt upp í xx\-stórt, þar sem lokastærðin er afar stór leturgerð. Þessi gildi eru svo notuð til að endurkvarða leturgerðirnar á skynsaman hátt. Sjálfgefið er að nota vörpun byggða á völdu úttakssniði.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-insert\-blank\-line
Setja inn auða línu á milli málsgreina. Þetta virkar ekki ef frumskráin notar ekki málsgreinar (<p> eða <div> tög).
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-insert\-blank\-line\-size
Tilgreindu hæð auðra lína (í em einingum) sem settar eru inn. Hæð lína milli málsgreina verður tvöföld þetta gildi.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-keep\-ligatures
Preserve ligatures present in the input document. A ligature is a special rendering of a pair of characters like ff, fi, fl et cetera. Most readers do not have support for ligatures in their default fonts, so they are unlikely to render correctly. By default, calibre will turn a ligature into the corresponding pair of normal characters. This option will preserve them instead.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-line\-height
Punktafjöldi línuhæðar. Ræður stærð bils milli aðliggjandi lína í texta. Á einungis við um einingar sem ekki skilgreina sína eigin línuhæð. Í flestum tilvikum er val um lágmarkshæð línu gagnlegri. Sjálfgefið er að engar breytingar á línuhæð er framkvæmd.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-linearize\-tables
Sum illa uppsett skjöl nota töflur til að ákvarða útlit texta á síðu. Við umbreytingu hafa sum slík skjöl texta sem hleypur af síðum eða öðrum bókarhlutum. Þetta val mun ná í innihald úr töflunum og birta með línulegum hætti.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-margin\-bottom
Set the bottom margin in pts. Default is 5.0. Setting this to less than zero will cause no margin to be set (the margin setting in the original document will be preserved). Note: Page oriented formats such as PDF and DOCX have their own margin settings that take precedence.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-margin\-left
Set the left margin in pts. Default is 5.0. Setting this to less than zero will cause no margin to be set (the margin setting in the original document will be preserved). Note: Page oriented formats such as PDF and DOCX have their own margin settings that take precedence.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-margin\-right
Set the right margin in pts. Default is 5.0. Setting this to less than zero will cause no margin to be set (the margin setting in the original document will be preserved). Note: Page oriented formats such as PDF and DOCX have their own margin settings that take precedence.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-margin\-top
Set the top margin in pts. Default is 5.0. Setting this to less than zero will cause no margin to be set (the margin setting in the original document will be preserved). Note: Page oriented formats such as PDF and DOCX have their own margin settings that take precedence.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-minimum\-line\-height
Lágmarks hæð línu, sem hlutfall af útreiknaðri leturstærð einingarinnar. Calibre mun tryggja að allar einingar fái línuhæð sem er að lágmarki þetta gildi, óháð því sem tilgreint er í inntaksskránni. Gildið núll gerir þetta óvirkt. Sjálfgefið er 120%. Notið það val í kjörstillingum til að tilgreina línuhæð, nema afleiðingar breytinga séu vel þekktar. Til dæmis, þá er hægt að hafa \fB"\fPtvöfalt línubil\fB"\fP með því að velja hér 240.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-paragraph\-spacing
Fjarlægja bil á milli málsgreina. Setur einnig 1,5em inndrátt á málsgreinar. Bil verða ekki fjarlægð ef engar málsgreinar (<p> eða <div> tög) eru í frumskránni.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-paragraph\-spacing\-indent\-size
Þegar calibre fjarlægir auðar línur á milli málsgreina þá er inndráttur á málsgreinar settur sjálfkrafa til að tryggja að málsgreinar séu auðveldlega aðskiljanlegar. Þessi aðgerð stýrir breidd þess inndráttar (í em einingum). Ef gildið er neikvætt, þá ræður sá inndráttur sem notaður er í inntaksskjalinu, þ.e. calibre mun ekki breyta inndrætti.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-smarten\-punctuation
Convert plain quotes, dashes and ellipsis to their typographically correct equivalents. For details, see \fI\%https://daringfireball.net/projects/smartypants\fP
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subset\-embedded\-fonts
Setja alla ífafðar stafagerðir í undirmengi. Allar ívafðar stafagerðir eru minnkaðar svo þær innihalda aðeins þau stafbrigði sem notuð eru í þessari skrá. Þannig smækka stafagerðaskrárnar. Notadrjúgt ef þú ert að ívefja óvenju stóra stafagerð með fjölda ónotaðra stafbrigða.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-transform\-css\-rules
Path to a file containing rules to transform the CSS styles in this book. The easiest way to create such a file is to use the wizard for creating rules in the calibre GUI. Access it in the \fB"\fPLook & feel\->Transform styles\fB"\fP section of the conversion dialog. Once you create the rules, you can use the \fB"\fPExport\fB"\fP button to save them to a file.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-unsmarten\-punctuation
Convert fancy quotes, dashes and ellipsis to their plain equivalents.
.UNINDENT
.SH TILGÁTUVINNSLA
.sp
Hagræða skráartextanum og byggingu hans með almennu mynstri. Ekki sjálfgefin stilling. Notið \-\-enable\-heuristics til að virkja.  Slökkva má á einstaka aðgerðum með \-\-disable\-* valkosti.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-dehyphenate
Analyze hyphenated words throughout the document.  The document itself is used as a dictionary to determine whether hyphens should be retained or removed.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-delete\-blank\-paragraphs
Remove empty paragraphs from the document when they exist between every other paragraph
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-fix\-indents
Breyta inndrætti sem búinn er til með mörgum samfelldum bilum í CSS inndrátt.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-format\-scene\-breaks
Left aligned scene break markers are center aligned. Replace soft scene breaks that use multiple blank lines with horizontal rules.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-italicize\-common\-cases
Look for common words and patterns that denote italics and italicize them.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-markup\-chapter\-headings
Detect unformatted chapter headings and sub headings. Change them to h2 and h3 tags.  This setting will not create a TOC, but can be used in conjunction with structure detection to create one.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-renumber\-headings
Looks for occurrences of sequential <h1> or <h2> tags. The tags are renumbered to prevent splitting in the middle of chapter headings.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-unwrap\-lines
Unwrap lines using punctuation and other formatting clues.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-enable\-heuristics
Enable heuristic processing. This option must be set for any heuristic processing to take place.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-html\-unwrap\-factor
Scale used to determine the length at which a line should be unwrapped. Valid values are a decimal between 0 and 1. The default is 0.4, just below the median line length.  If only a few lines in the document require unwrapping this value should be reduced
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-replace\-scene\-breaks
Replace scene breaks with the specified text. By default, the text from the input document is used.
.UNINDENT
.SH LEITA OG SKIPTA ÚT
.sp
Hagræða skráartextanum og byggingu hans með mynstri skilgreint af notanda.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-search\-replace
Path to a file containing search and replace regular expressions. The file must contain alternating lines of regular expression followed by replacement pattern (which can be an empty line). The regular expression must be in the Python regex syntax and the file must be UTF\-8 encoded.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr1\-replace
Replacement to replace the text found with sr1\-search.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr1\-search
Search pattern (regular expression) to be replaced with sr1\-replace.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr2\-replace
Replacement to replace the text found with sr2\-search.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr2\-search
Search pattern (regular expression) to be replaced with sr2\-replace.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr3\-replace
Replacement to replace the text found with sr3\-search.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr3\-search
Search pattern (regular expression) to be replaced with sr3\-replace.
.UNINDENT
.SH FINNA UPPBYGGINGU
.sp
Stilla sjálfvirka greiningu á byggingu skráa.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-chapter
An XPath expression to detect chapter titles. The default is to consider <h1> or <h2> tags that contain the words \fB"\fPchapter\fB"\fP, \fB"\fPbook\fB"\fP, \fB"\fPsection\fB"\fP, \fB"\fPprologue\fB"\fP, \fB"\fPepilogue\fB"\fP or \fB"\fPpart\fB"\fP as chapter titles as well as any tags that have class=\fB"\fPchapter\fB"\fP\&. The expression used must evaluate to a list of elements. To disable chapter detection, use the expression \fB"\fP/\fB"\fP\&. See the XPath Tutorial in the calibre User Manual for further help on using this feature.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-chapter\-mark
Tilgreina hvernig á að merkja við kafla sem fundust. Gildið \fB"\fPsíðuskil\fB"\fP mun hafa síðuskil á undan köflum. Gildið \fB"\fPlína\fB"\fP mun setja línu á undan köflum. Gildið \fB"\fPekkert\fB"\fP mun gera kaflamerkingar óvirkar og gildið \fB"\fPhvoru tveggja\fB"\fP mun nota hvoru tveggja línuskil og línur til að marka kafla.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-remove\-fake\-margins
Í sumum skjölum eru vinstri og hægri spássíur tilgreindar í hverri málsgrein. Calibre mun reyna að finna og fjarlægja þessar spássíur. Stundum hverfa þá spássíur sem ekki áttu að fara. Ef svo er þá er hér hægt að koma í veg fyrir það.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-insert\-metadata
Insert the book metadata at the start of the book. This is useful if your e\-book reader does not support displaying/searching metadata directly.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-page\-breaks\-before
XPath skipun. Línuskil er höfð á undan tilgreindum einingum. Notið eftirfarandi skipun til að gera óvirkt: /
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-prefer\-metadata\-cover
Nota forsíðu sem fannst í frumskránni frekar en tilgreinda forsíðu.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-first\-image
Remove the first image from the input e\-book. Useful if the input document has a cover image that is not identified as a cover. In this case, if you set a cover in calibre, the output document will end up with two cover images if you do not specify this option.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-start\-reading\-at
An XPath expression to detect the location in the document at which to start reading. Some e\-book reading programs (most prominently the Kindle) use this location as the position at which to open the book. See the XPath tutorial in the calibre User Manual for further help using this feature.
.UNINDENT
.SH EFNISYFIRLIT
.sp
Stilla sjálfvirka gerð efnisyfirlits. Sjálfgefið er að ef frumskráin hefur efnisyfirlit þá verður það notað framyfir það sem er sjálfkrafa búið til.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-duplicate\-links\-in\-toc
Þegar efnisyfirlit er búið til úr tenglum í inntaksskjalinu, þá skal leyfa tvíteknar færslur, þ.e. leyfa fleiri en eina færslu með sama texta, svo framarlega sem tenglarnir eru mismunandi.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-level1\-toc
XPath skipun sem tilgreinir öll tög sem bæta á við sem meginefni í efnisyfirlitinu. Ef þetta er tilgreint þá er þessi aðgerð tekin umfram allar aðrar skjálfkrafa efnisaðgerðir. Dæmi um þetta má finna í XPath leiðsögnum í calibre notendaleiðbeiningunum.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-level2\-toc
XPath skipun sem skilgreinir öll tög sem bæta á við sem fyrsta undirefni í efnisyfirlitinu. Færslunum er bætt við undir hvert meginefni. Dæmi um þetta má finna í XPath leiðsögnum í calibre notendaleiðbeiningunum.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-level3\-toc
XPath skipun sem tilgreinir öll tög sem bæta á við sem annað undirefni í efnisyfirlitinu. Færslunum er bætt við undir hvert fyrsta undirefni. Dæmi um þetta má finna í XPath leiðsögnum í calibre notendaleiðbeiningunum.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-max\-toc\-links
Hámarks fjöldi tengla sem bætt er við í efnisyfirlit. Veljið 0 til að gera óvirkt. Sjálfgefið er: 50. Tenglum er einungis bætt við efnisyfirlitið ef minni en þessi þröskuldsfjöldi af köflum greinist.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-no\-chapters\-in\-toc
Ekki bæta þeim köflum við í efnisyfirlitið sem fundust sjálfkrafa.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-toc\-filter
Fjarlægja færslur úr efnisyfirliti sem hafa heiti sem passar við tilgreinda reglulega segð. Færslur sem passa við og öll afsprengi þeirra eru fjarlægð.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-toc\-threshold
Ef færri en þessi kaflafjöldi greinist, þá er tenglum bætt við í efnisyfirlitið. Sjálfgefið: 6
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-use\-auto\-toc
Venjulega, ef frumskráin hefur efnisyfirlit, þá er það notað í stað þess sem er sjálfkrafa búið til. Ef þetta er valið þá er sjálfgerða efnisyfirlitið alltaf notað.
.UNINDENT
.SH LÝSIGÖGN
.sp
Stillingar á lýsigögnum í úttaki
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-author\-sort
String to be used when sorting by author.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-authors
Set the authors. Multiple authors should be separated by ampersands.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-book\-producer
Settu framleiðanda bókarinnar.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-comments
Settu lýsingu á rafbókinni.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover
Set the cover to the specified file or URL
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-isbn
Settu ISBN rafbókarinnar.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-language
Settu tungumálið.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-pubdate
Set the publication date (assumed to be in the local timezone, unless the timezone is explicitly specified)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-publisher
Settu útgefanda rafbókarinnar.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-rating
Settu einkunn. Hún ætti að vera tala á milli 1 og 5.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-read\-metadata\-from\-opf, \-\-from\-opf, \-m
Lesa lýsigögn úr tilgreindri OPF skrá. Lýsigögn sem lesin eru úr þessari skrá munu koma í stað þeirra sem eru í frumskjalinu.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series
Settu ritröðina sem þessi rafbók tilheyrir.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series\-index
Set the index of the book in this series.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-tags
Set the tags for the book. Should be a comma separated list.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-timestamp
Set the book timestamp (no longer used anywhere)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title
Veldu titilinn.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title\-sort
The version of the title to be used for sorting.
.UNINDENT
.SH VILLULEIT
.sp
Stillingar vegna kembunar á umbreytingunni
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-debug\-pipeline, \-d
Vista úttakið á mismunandi stigum við umbreytingu í tilgreinda möppu. Notadrjúgt ef óvissa ríkir um hvar villa á sér stað í umbreytingarferlinu.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose, \-v
Umfang orðnotkunar. Tilgreindu orðnotkunarstuðul. Stuðullinn tveir veldur orðagljáfri, einn meðal orðnotkun og núll er knapport.
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
